黨報：香港譽為「食品安全港」因內地把好關

中共黨媒《人民日報》海外版發表署名報道，指香港被譽為「食品安全港」，得益於內地方面把好了第一關。

報道題為＜香港如何成為食品安全港＞，提到香港作為「美食天堂」，逾九成食物靠進口，其中絕大部分鮮活食品從內地進口，雖然偶有食品安全事故發生，但食物的整體合格率多年來維持在高水準上，「香港被譽為『食品安全港』，得益於內地方面把好了第一關」。

報道解釋稱，這些食品進入香港前，已經內地檢驗檢疫部門嚴格審核，舉例指一些供港養豬場每季常規檢測項目逾40項；供港蔬菜種植基地則設在非工業區，土壤和灌溉用水須符合國家標準，周邊無污染源，內地有關機搆會檢查審核這些基地。

報道又說，作為供港生鮮物資出口的最後一關，深圳擁有國家級食品檢測重點實驗室等一系列檢測設施，據統計，2016年前三季，深圳轄區共供應香港蔬菜3.7萬多車，加工廠檢測18.6萬多批次，快速測試合格率99.94%，形容「供港蔬菜總體供應穩定，質量安全有保障」。

報道另引述香港食安官員稱，「如果沒有內地有關部門的積極配合，我們只會事倍功半」。

- See more at:

白癡

人唔笑狗都吠

打飛機打到一地都係

屌佢老母無恥到

即係話大陸好多食物都係有害
反啦反啦

宜家支那獨佔香港入口食物？
on9

多撚謝

離一離題，香港應該過濾東江水然後賣返比中國
咁就揾到錢
反正佢地都唔信d 水乾淨

內地驗測部做到咁好，點解佢唔引入內地奶粉打入香港市埸，在港售賣內地制做嘅奶粉？

真係引入嘅話你喊都喊唔出

佢話把好關，叫佢食返幾隻內地出產的大閘蟹

真係多撚謝支那畜

你叫走私香港食品啲蚛蟈狗情何難堪

痴線

一早有啦
無人買之麻

係香港開水龍頭，用個膠瓶裝水，再上面寫返『香港水』
拎返支那賣５蚊，一日買１０００支都賺死

OnL9，即係蝗本身低等的，剩係檢查好港豬食糧安全，的蝗就由9佢毒死晒算數？